---
title: "Krita 脚本编程教学网站上线"
date: "2020-08-04"
categories: 
  - "news-zh"
---

Krita 在很久以前曾经加入过脚本编程支持，但当时项目知名度低，无人问津，此功能也就不了了之。我们在 2018 年重新实现了脚本编程支持，而这次的反响不错！许多人通过脚本编程为 Krita 打造了各种各样的扩展功能，例如：[新型拾色器和颜色混合扩展](https://krita-artists.org/t/pigment-o-plugin/4531)、[子窗口模式增强扩展](https://krita-artists.org/t/plugin-subwindow-organizer/10225)、[新型工具箱扩展](https://krita-artists.org/t/kanvasbuddy-a-minimalist-toolbar/549)、与其他应用程序的整合，如 [Autodesk Shotgun 整合扩展](https://github.com/diegogarciahuerta/tk-krita) 等。

不过我们一直没有全面介绍过 Krita 的哪些功能是可编程的，也缺少相关教程和短小精干的编程实例来演示脚本编程 API 的用法。虽然我们提供了 [API 文档](https://api.kde.org/appscomplete-api/krita-apidocs/libs/libkis/html/)，但它只是通过 APIDOX 注释从脚本编程绑定的 C++ 代码那里自动生成的网页。用来参考还行，但并不容易理解。

为了解决这个问题，Scott Petrovic，Krita 的 UX 设计师和网站运维负责人，为我们带来了全新的 [Krita 脚本编程教学网站](https://scripting.krita.org/lessons/introduction)：

[![scripting.krita.org](images/posts/2020/Screenshot_20200804_135635-1024x658.png)](https://scripting.krita.org/lessons/introduction) Krita 脚本编程网站“Scripting with Krita”首页

该网站提供了各种各样的脚本编程教学，手把手地传授如何创建脚本、运行脚本、使用 Krita 脚本编程 API、如何开发插件，并全面介绍了你可以通过脚本编程调用的各种操作和图标资源。

译者注：由于编程本身的特点，这个网站将不会提供中文翻译。祝大家编程愉快，给社区带来更多好用的新插件！
